[廢老] 葵涌85歲翁邊用氧氣機邊吸煙 疑引致搶火面部燒傷

葵涌石籬（二）邨一名依靠氧氣機協助呼吸的85歲老翁，今日（20日）凌晨煙癮大發，惟吸煙期間懷疑火花遇氧，引致搶火，老翁閃避不及，臉部燒傷，須全面貼上敷料送院。過往本港亦曾發生多宗吸氧吸煙的搶火意外，有長者因此命懸一線。

受傷老翁居於石籬（二）邨石廣樓，據悉他因為患病，需要依靠氧氣機協助呼吸。今日凌晨1時許，他煙癮大發，疑因一邊吸氧一邊吸煙，剎那間發生搶火，火球迎面而撲，老翁閃避不及，臉部燒傷。救護員接報趕抵，立即為他全面貼上敷料、並戴上氧氣罩，在一名女傭陪同下送院。

過往本港曾發生多宗同類意外。2008年12月，大埔廣福邨廣仁樓一名75歲老翁，使用「貓鬚」式氧氣機時吸煙，引致搶火燒傷臉部，情況嚴重；2011年1月，大埔廣福邨廣義樓一名7旬婦，同樣使用氧氣機時吸煙而燒傷面；2014年7月，葵涌邨秋葵樓一名76老婦，更因此燒傷上半身，命懸一線。

有醫生指，氧氣助燃，如火舌遇氧，會出現短暫搶火，故使用氧氣機時須遠離火種；而有心肺功能疾病的患者，本身亦不宜吸煙，以免加重病情。

火三角

咁撚嘆
一啖二氧化碳 一啖純氧

達爾文又贏

無知真恐怖

卡碧？

明知危險都要食煙，真係嫌命長咩！

廢老

NASA Apollo 1

ＣＨＩＬＬ🚬

一定爽過升天

自然淘汰

睇完笑左,要落地獄啦

呢d廢老真係用咩續命都無用

死左就可以拎達爾文奬

佢自己落左先

有原則的廢老
為左做廢老可以命都唔要
respect

條友好似近來扮黃

笑撚死我咩屌你老味

煙鏟又贏

識玩
紅色魔術師

80幾歲人都個頭近 今朝有酒今朝醉

病到到要吸氧氣都掛住食煙 死咗都唔抵可憐

事實上好撚多呢啲死廢老，又自私。試過見到喺醫院有自私死廢老聞住氧氣都點煙，然後隔離病床個病人都聞緊氧氣，其實佢自己死撚咗佢咪幾好，唔好累到人。呢排適逢武漢肺炎，啲自私廢老快啲見下達爾文

Burning splint test

大把廢老食煙食到COPD都照食啦，冇人看住既話年中都唔知會燒幾多老人院

食煙放火個條仆街同老母要落先

叔一燒

高溫燒毒啫 冇事冇事

浪費醫療用品

On 9 無藥醫

衲dee

on9有樣睇

條賤種同黑警落先

叔一燒 2.0

叔一燒 進化 伯一燒

剛剛好又燒唔死
識玩

佢表弟因為縱火被狗咬...
仲要還押緊

石籬抵啦咁多藍屍廢老

邊止二氧化碳

呢個笑咗都唔駛落

都唔係佢本人 唔關事啦

Ops It is so FUCKING FUNNY~

豪火球

廢老花式食煙自焚法

d廢老一戒煙就好快死，佢唔戒算醒目

有呼吸道疾病繼續食煙cls

之前去某醫院有個廢中喺廁所食煙完全無視其他院友

吸住氧氣維生仲要食煙

佢落地獄就差唔多

花式自殺

wa diu

希望係藍絲

花式自殺？

廢老唔食煙慘過死

呢啲廢老醫返都嘥藥費

但係臉部超過十成燒傷

唔好累人

之後啲火花由個肺爆出嚟

抵死

咁都有85歲

呢 D 自殺警察都會話無可疑

ho lun chill

大腦已死亡，重救黎做咩呢

達爾文

真係抵撚死

真心好多煙剷一戒就收皮，做人無左寄託

開心

呢啲真係唔死都....

廢老練火遁又話你知咩

想睇 唔知有冇老閉影到

想點

都85就釘啦

啲死煙剷十幾歲就開始食
食到6/70歲先嚟戒
根本就係佢地一早食到有病
戒完煙先驗到有
就當戒煙累到佢有事

又唔諗下有冇可能真係咁撚好彩
可以食幾十年煙都冇事

deadpool!!

無死到 可惜

自己死好喇
搞到火燭真係多得你唔少

燃點香煙喝淡酒 所有不快都溜走

有幾出奇,我老豆就係由細食到60幾,年年身體檢查乜事都冇
佢好多親戚朋友真係個個一戒煙馬上生cancer馬上死

on9廢老有樣睇

一邊肺炎，一邊肺癌

喂呀！

認真 咁老 啲皮都唔會生得翻
不如真接送去....

燒撚死人都未落啦

死廢老唔好再增加醫護負擔好唔好???

冇錯

你唔需要，包卡碧張同學自己帶上山

累埋老師同學

Capri CHEUNG

諗起deadpool

條友殺人兇手黎，落乜撚野地獄

身體已經唔好仲要食，死撚左佢啦浪費社會資源

依啖煙應該好撚正yolo橫掂都個頭近做下啲瘋狂野

堅系好Chill🚬

屌你老母
係巴士戴咗口罩都笑到比人望

燃點香煙飲啖酒，所有不快都溜走

事實證明石離多廢老

你咁睇得起班廢老

連登神探已經搵到佢係兇手屌～

用得部機都唔荒長命
點解唔食

屌咁都唔死

抵撚死

佢點會知危險
佢只會知要食煙
其實用得氧氣機佢個肺都已經好廢
咁都仲要食煙不如唔好曬醫療資源去醫啦

呢啲無腦屎忽鬼救嚟都浪費社會資源